**名城菜津子**，藝名**辣妹曾根**（，因其[澀谷](../Page/澀谷.md "wikilink")[辣妹的造型而來](../Page/辣妹.md "wikilink")）。是[日本的](../Page/日本.md "wikilink")[藝人](../Page/藝人.md "wikilink")、[大胃選手](../Page/大胃王.md "wikilink")、[歌手及](../Page/歌手.md "wikilink")[美食評論家](../Page/美食評論家.md "wikilink")，以食量大而聞名，有「大胃女王」的外號，[京都府](../Page/京都府.md "wikilink")[舞鶴市出身](../Page/舞鶴市.md "wikilink")。

2006年與經紀公司[渡邊娛樂](../Page/渡邊娛樂.md "wikilink")（）簽約並開始參與節目通告及活動。曾根的出現，使日本沉寂了三年的大胃王比賽真空期再度回復活躍。（2002年因日本[愛知縣一名國中生因為模仿大胃王比賽的參賽者而噎死](../Page/愛知縣.md "wikilink")，使日本立刻停止進行有關的競賽）。

2007年4月23日與[辻希美](../Page/辻希美.md "wikilink")、[時東亞美](../Page/時東亞美.md "wikilink")（）三人組成了團體「Gyaruru」（），並於此團體中稱為「」。

2007年5月8日辻希美因懷孕而宣布退出，並於2007年5月14日由[安倍麻美補位](../Page/安倍麻美.md "wikilink")，曾根也取代了第一代的領隊辻希美，成為第二代的領隊。

2011年7月25日，曾根在自己的網誌宣佈已於7月24日與大她9歲的電視幕後工作人員結婚。

## 小知識

  - 雖然曾根食量極大，但體重卻僅有45公斤，身高亦只有162公分。
  - 熱愛[乒乓球運動](../Page/乒乓球.md "wikilink")。
  - 電視節目中曾邀請醫療機構對曾根的身體進行檢測，結果發現其腸內的[比菲德氏菌較一般女性平均](../Page/比菲德氏菌.md "wikilink")（10%到15%）多出近四倍（\~50%）；同時發現即使處於睡眠狀態，她的[新陳代謝效率依舊不會降低](../Page/新陳代謝.md "wikilink")，且[胃部底端的](../Page/胃部.md "wikilink")[幽門較一般人略為寬闊](../Page/幽門.md "wikilink")，綜合以上檢驗結果判斷有助於食物的消化速度。

## 作品列表

### 電視節目

#### 其他

  - [元祖\!大食い王決定戦
    新爆食女王誕生戦](../Page/元祖!大食い王決定戦.md "wikilink")（[東京電視台](../Page/東京電視台.md "wikilink")）
  - 嵐の美食バカ食い大戦（不定期放送、2006年9月23日、2006年11月18日）
  - [元祖\!大食い王決定戦 新爆食女王限界死闘編](../Page/元祖!大食い王決定戦.md "wikilink")（東京電視台）
      - [夏威夷州にて](../Page/夏威夷州.md "wikilink")[拉面](../Page/日本拉面.md "wikilink")16杯を完食し優勝。前年に続き2連覇達成。
  - [日テレ系生放送の人気司会者大集合
    番組対抗2007まちがいだらけのニュース検定](../Page/日テレ系生放送の人気司会者大集合_番組対抗2007まちがいだらけのニュース検定.md "wikilink")（2007年12月22日，日本電視台）
      - 「ギャル曽根vs2007年・ニュースな食べ物を食べ尽くせ\!」コーナーにて。
  - [徹子の部屋](../Page/徹子の部屋.md "wikilink")（2008年5月27日，[朝日電視台系](../Page/朝日電視台.md "wikilink")）
  - [いいはなシーサー](../Page/いいはなシーサー.md "wikilink")（2008年7月3日，朝日電視台）
  - [黃金傳說](../Page/黃金傳說.md "wikilink")－吃光高速公路的超人氣當地推薦美食排行榜
      - 東名高速道路、中央自動車道、東北自動車道、西日本高速道路

### 廣告

  - [アオキーズ・ピザ](../Page/アオキーズ・ピザ.md "wikilink")（[中京地方local](../Page/中京地方.md "wikilink")）-
    最後の方で顔が少し映る程度に出演しているだけだが、マヨラーらしく同店の[ピザメニュー](../Page/ピザ.md "wikilink")「ラブマヨ」を推薦している。
  - [ナムコ・ナンジャタウンの](../Page/ナムコ・ナンジャタウン.md "wikilink")[CMにも出演](../Page/コマーシャルメッセージ.md "wikilink")
  - [小僧寿司本部のイメージキャラクターに就任](../Page/小僧寿司本部.md "wikilink")、新聞の折り込み広告などに掲載されている。

### 動畫

  - [劇場版 仮面ライダーキバ
    魔界城の王](../Page/劇場版_仮面ライダーキバ_魔界城の王.md "wikilink")（2008年）-
    サヤカ／メドゥーサレジェンドルガ役

### 著作

  -
## 參看

  - 其他女性大食比賽選手：[高橋實櫻](../Page/高橋實櫻.md "wikilink")－[三宅智子](../Page/三宅智子.md "wikilink")－[宮西亞紗美](../Page/宮西亞紗美.md "wikilink")－[佐藤ひとみ](../Page/佐藤ひとみ.md "wikilink")

## 註腳

## 外部連結

  - [曾根菜津子在渡邊娛樂的官方履歷](http://www.watanabepro.co.jp/mypage/artist/galsone.html)

  - [Gal曾根BLOG：ごはんは残さず食べましょう](https://web.archive.org/web/20080622044628/http://blog.watanabepro.co.jp/gyarusone/)（官方部落格）

  - [Gal曾根BLOG：ごはんは残さず食べましょう](http://ameblo.jp/galsone-we/)（新的部落格）

  -
[Category:大胃王](../Category/大胃王.md "wikilink")
[Category:渡邊製作事務所藝人](../Category/渡邊製作事務所藝人.md "wikilink")
[Category:日本女性電視藝人](../Category/日本女性電視藝人.md "wikilink")
[Category:京都府出身人物](../Category/京都府出身人物.md "wikilink")